覺唔覺一人一票反而唔公平？

由其亞洲地區 以前係生好多小朋友 去到依家一個家庭通常最多2個小朋友 令到老人佔總人口比例好重

會唔會細分10個年齡組別 7年為一組(即第一組別為18至25) 每組抽相同人數投票 先最公平？

咁你筧得按收入分唔同組別，每個組別抽相同人數投票 又會唔會公平啲?

係喎 仲有收入

咁年齡呢？

其實民主制度既目的唔係要追求一個最好既結果
而係基於自由主義中認為每個人既權利都應該相同
所以每個人都應該擁有投票既權利 而票數亦應該一樣

完全唔明你個方法點解會更公平

因為老人人口佔比例多

咁事實上佢真係多啲人嘛
假設一個社會，10個白人，100個黑人，1000個亞洲人
唔通為左就白人，就淨係比10個黑人，10個亞洲人投票

咁仲叫咩民主
自己想個結果係點就砌到個分區對自己有利

咁人民係社會既主要構成部分,政策應以民為本,假如一個社會老人係主要既構成部分,咁如果按年齡比較投票,咁社會資源咪唔得唔到最合適既分配囉,但我講緊既係有文化既民主社會
如果係大中華地區就可能未必適用

咁佢地有既利益多啲都係正常
姐係小部分人既利益要=大部份人既利益？

一人一票咪個個都有表達自己的權利 點解唔公平

多謝你結束左尼個po 正皮上一頁